### [return main page](../../README.md) | Chapter 1. Learn Text Editors:

### VIM MODES
В Vim есть 3 режыма для работы:
* нормальный режим **NORMAL**
* режим вставки **INSERT** 
	* Переход в режим ввода из командного режима осуществляется командой i (от слова insert). Находясь в режиме ввода, можно вводить текст в то место, куда указывает курсор. Выход из режима ввода в командный режим осуществляется клавишей Esc.
* режим заменить **REPLACE**
